亞洲史上男歌手唱功Top 10，你會點排?

第十名: 林俊傑

第十名: 金范秀

第九名: 西川貴教

第八名: 朴孝信

第七名: The One

第六名:久保田利伸

第六名: 韓磊

第五名: 張雨生

第四名:華晨宇.

第三名: 稻葉浩志

第二名:張學友

第二名:林子祥

第一名:陳奕迅

林紙長可以收返埋

收返埋啦 周杰倫都冇
E神第一你係咪燒撚壞腦

史上好難講，但近代起碼你要數齊韓國6s
The one
金範秀
李秀
朴考信
Naul
河鉉雨

哈薩克嘅迪瑪希
俄羅斯嘅Vitas

華語嘅林俊傑

第一係乜料
呢度成堆 平井堅輕鬆碾壓

林子祥嘅暴力真音基本無人匹敵，係貨真價實嘅天賦異稟

河鉉雨係究極版華晨宇都冇

Btw 金範秀你都係貼撚咗the one

唱功喎邊輪到周杰倫

仲未計菲律賓個啲，好多都好唱得，但冇咩人識

河鉉雨依種機能怪物真係痴撚線，我覺得用究極版都顯示唔出佢有幾勁

藍奕迅？認真咩

係
不過菲律賓好多都係機能派，唱功其實相對比較樸實，而且傳唱度真係低

我放陳奕迅第一,
因為佢唱歌反樸歸真,達到無招勝有招既最高境界,

習大大第一

佢唱歌果種感情演繹係無人能及,
明明爛聲,走音, 透氣聲勁大..
但唱到你眼濕濕...好觸動..

果個境界真係太高

痴撚線, 佢唱歌感染力勁到呢...
陳奕迅亞洲第一

仲有唔少侯選人

李健，中國弱唱最強

李赫，亞洲最強高音之一

金慶皓，韓國搖滾傳奇

朴完奎，死了都要愛原唱

唱功往往唔係首要 唱商先難得

講得出唱商都知識嘢
依一點上好少歌手做到Eason咁極致

呢樣真 如果齋講音域eason根本無得同上面堆怪物 但佢演繹同理解歌曲嘅能力 絕對係頂級
而佢唱歌風格太自然嘅關係
你根本模仿唔到佢個種唱腔
最多係聲底似
你好少聽到有人可以扮到陳奕迅
四大天皇可以扮 李克勤都可以扮
唯獨陳奕迅點扮都好難扮得似

死了都要愛 原唱仲勁

蕭敬騰點會無份 幾時輪到 林俊傑 陳奕迅

蕭敬騰？
李文世？

有周杰倫就真係要收返埋

華語樂壇幾乎無可以同林俊傑打成平手嘅男歌手
蕭雨神改變唱法之後越唱越唔穩定

你講唱功但係無送禮其實都唔洗睇

LM

做個榜出嚟又唔講評分準則

唱得好聽就係唱功好?
感情傳意又計唔計先?
定係單論純技術角度?

0準則=冇討論價值

我覺得感情傳意都係唱功一種,

咁就唔係討論唱功啦

個人認為，至少分外功內功
外功包括，胸聲，胸混，平衡混，頭混，頭聲，假聲，強混，弱混，咽音等
內功包括，氣息，音準，穩定度，唱商，樂感，音色，律動等
外加科學度，傳唱度，動態變化

學友排名低過陳奕迅
此po已完

我大致上都認同唱功可以包含上面嗰堆除咗音色之外

因為音色係來自聲帶構造 包括長度/厚度以及具體形狀等 呢啲都係天生嘅 無法透過後天練習而令到音色進步(唔計聲帶手術) 所以計埋音色其實唔太公平

音色可以係一定程度上得到改變，有唔少歌手嘅音色都喺訓練後有好大嘅改變，比如王力宏，朴孝信，林俊傑，都屬於脫胎換骨型嘅歌手

雖然音色確實好大程度受先天影響，亦相對比較主觀，但音色同時又無可奈何係影響音樂受唔受人喜愛嘅重要元素，亦會影響一位歌手嘅辨識度

Dimash算唔算亞洲歌手

我諗大家對音色定義唔太一樣

我覺得嘅音色係本身成個聲帶+喉嚨構造
所以就算係先天嘅癡脷筋又好，後天嘅發聲方式又好，只會改變聲音呈現嘅方式

例如喺舌根同喉頭放鬆嘅情況底下發聲，泛音嘅疊加會多咗，對比起平時講嘢嗰陣，聽落會更加圓渾有力。雖然聽落去兩把聲完全唔一樣，但音色本身係冇變過嘅。

我係咁理解音色

係，定義唔同

淨係音色同感情已經好主觀，當然要有咁上下技術先發揮得到

平井堅啲 frd, 靚聲， 唱得好小心咁

玉置浩二都冇？

G.Dragon 呢

No.10林師傑
No.9周志康
No.8謝東閔
No.7劉子碩
No.6鄭世豪

No.5伍富橋

No.4吳業坤
No.3胡鴻鈞

No.2周柏豪
No.1鄭俊弘

林志炫呢？

咁撚多支畜嘅?
樓主自己都係?

金鐘國

咩人先會話佢把聲唔得
定係又係政治取向問題

張國榮呢

最鐘意聽佢翻唱人地歌

傾城